---
title: "10 บริษัทธุรกิจการแพทย์ในมุมมอง ดร. นิเวศน์"
slug: "/160"
date: "2018-11-18T05:20:50.000Z"
description: "ด้วยแนวโน้มที่ผู้สูงอายุมีมากขึ้น ค่าใช้จ่ายทางการแพทย์มีมากขึ้น ธุรกิจโรงพยาบาลจึงได้รับความสนใจจากนักลงทุนจำนวนมาก"
image: "./images/medical10_1_mlosx2.png"
featured: false
draft: false
tags: ["หุ้นรายตัว","ดร. นิเวศน์ เหมวชิรวรากร","Medical","BDMS","LDC","BCH","LPH","TM","BIZ","D","RJH","VIBHA","PR9"]
---

ธุรกิจการแพทย์ถือเป็น Mega trend อย่างหนึ่งของประเทศไทย

ด้วยแนวโน้มที่ผู้สูงอายุมีมากขึ้น ค่าใช้จ่ายทางการแพทย์มีมากขึ้น ธุรกิจโรงพยาบาลจึงได้รับความสนใจจากนักลงทุนจำนวนมาก

ธุรกิจโรงพยาบาลถือมีเป็น Sector ที่มี PE สูงมาก เพราะถือเป็นธุรกิจที่มีความมั่นคงสูง นอกจากนี้ยังทำให้ธุรกิจที่เกี่ยวข้องกับการแพทย์ได้รับผลดีไปด้วย

ดร. นิเวศน์ ได้เคยวิเคราะห์ธุรกิจที่เกี่ยวข้องกับการแพทย์ไว้ถึง 10 บริษัทผ่านรายการ Business Model ของช่อง Money Channel

ฟังครับหมดนี่ก็จะได้เห็นภาพรวมอุตสาหกรรมการแพทย์อย่างครบเครื่อง

อย่ามัวรอช้า ไปฟังกันดูครับ...

บริษัท กรุงเทพดุสิตเวชการ (BDMS ):
http://bit.ly/2zfoL3y
บริษัท แอลดีซี เด็นทัล (LDC):
http://bit.ly/2DIl4aL
บริษัท บางกอก เชน ฮอสปิทอล (BCH):
http://bit.ly/2zYazf0
บริษัท โรงพยาบาล ลาดพร้าว (LPH):
http://bit.ly/2S1Uexs
บริษัท เทคโนเมดิคัล (TM):
http://bit.ly/2DL74wC
บริษัท บิสซิเนสอะไลเม้นท์ (BIZ):
http://bit.ly/2Fv2e8N
บริษัท เดนทัล คอร์ปอเรชั่น (D):
http://bit.ly/2Bf6HZ7
บริษัท โรงพยาบาลราชธานี (RJH):
http://bit.ly/2Fwbg5d
บริษัท โรงพยาบาลวิภาวดี (VIBHA):
http://bit.ly/2Q3uUcJ
บริษัท โรงพยาบาลพระรามเก้า (PR9):
http://bit.ly/2DJJ25m 

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
